# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Thruth Wang <lihaow@opera.com>, 2007.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2012.
# 玛格丽特 · 苏 <marguerite@opensuse.org>, 2013.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: firewall\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-08-25 18:36+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2013-10-14 15:52+0800\n"
"Last-Translator: 玛格丽特 · 苏 <marguerite@opensuse.org>\n"
"Language-Team: American English <opensuse-zh@opensuse.org>\n"
"Language: en_US\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"
"X-Generator: Lokalize 1.5\n"

#. TRANSLATORS: message popup
#: src/clients/firewall_proposal.rb:113
msgid ""
"Firewall configuration cannot be changed.\n"
"The SuSEfirewall2 package is not installed."
msgstr ""
"无法修改防火墙配置。\n"
"未安装 SuSEfirewall2 软件包。"

#. RichText label
#: src/clients/firewall_proposal.rb:233
msgid "Firewall"
msgstr "防火墙"

#. Menu label
#: src/clients/firewall_proposal.rb:235
msgid "&Firewall"
msgstr "防火墙(&F)"

#. TRANSLATORS: Popup headline
#: src/include/firewall/complex.rb:66
msgid "Another Firewall Active"
msgstr "另一个防火墙处于活动状态"

#. TRANSLATORS: Popup text
#: src/include/firewall/complex.rb:68
msgid ""
"Another kind of firewall is active in your system.\n"
"If you continue, SuSEfirewall2 may produce undefined errors.\n"
"It would be better to remove the other firewall before\n"
"configuring SuSEfirewall2.\n"
"Continue with configuration?\n"
msgstr ""
"在您的系统中有另一种防火墙处于活动状态。\n"
"您若继续，SuSEfirewall2 可能会产生未定义错误。\n"
"配置 SuSEfirewall2 前最好移除其它防火墙。\n"
"继续配置吗？\n"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/complex.rb:108
msgid "Aborting Firewall Configuration"
msgstr "中止防火墙配置"

#. TRANSLATORS: popup message
#: src/include/firewall/complex.rb:110
msgid ""
"All changes would be lost.\n"
"Really abort configuration?\n"
msgstr ""
"全部修改均将不复存在。\n"
"真的中止配置吗？\n"

#. TRANSLATORS: Radio selection, See #h1
#: src/include/firewall/dialogs.rb:65
msgid "&Enable Firewall Automatic Starting"
msgstr "启用防火墙自动启动(&E)"

#. TRANSLATORS: Radio selection, See #h2
#: src/include/firewall/dialogs.rb:69
msgid "&Disable Firewall Automatic Starting"
msgstr "禁用防火墙自动启动(&D)"

#. TRANSLATORS: part of help text describind #h1, Do not use any shortcut
#: src/include/firewall/dialogs.rb:75
msgid "Enable Firewall Automatic Starting"
msgstr "启用防火墙自动启动"

#. TRANSLATORS: part of help text describing #h2, Do not use any shortcut
#: src/include/firewall/dialogs.rb:77
msgid "Disable Firewall Automatic Starting"
msgstr "禁用防火墙自动启动"

#. TRANSLATORS: status information
#: src/include/firewall/dialogs.rb:85
msgid "Firewall is running"
msgstr "防火墙正在运行"

#. TRANSLATORS: status information
#: src/include/firewall/dialogs.rb:89
msgid "Firewall is not running"
msgstr "防火墙未在运行"

#. TRANSLATORS: Push button
#: src/include/firewall/dialogs.rb:93
msgid "&Start Firewall Now"
msgstr "立即启动防火墙(&S)"

#. TRANSLATORS: Push button
#: src/include/firewall/dialogs.rb:97
msgid "S&top Firewall Now"
msgstr "立即停止防火墙(&T)"

#. TRANSLATORS: Push button
#: src/include/firewall/dialogs.rb:105
msgid "Sa&ve Settings and Restart Firewall Now"
msgstr "保存设置并立即重启防火墙(&V)"

#. TRANSLATORS: part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: src/include/firewall/dialogs.rb:119
msgid "Start Firewall Now"
msgstr "立即启动防火墙"

#. TRANSLATORS: part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: src/include/firewall/dialogs.rb:121
msgid "Stop Firewall Now"
msgstr "立即停止防火墙"

#. TRANSLATORS: part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: src/include/firewall/dialogs.rb:123
msgid "Save Settings and Restart Firewall Now"
msgstr "保存设置并立即重启防火墙"

#. TRANSLATORS: Part of dialog caption
#: src/include/firewall/dialogs.rb:271
msgid "Firewall Configuration"
msgstr "防火墙配置"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:286 src/include/firewall/dialogs.rb:289
msgid "Start-Up"
msgstr "启动"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#. TRANSLATORS: Summary item label
#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/dialogs.rb:302 src/include/firewall/dialogs.rb:305
#: src/include/firewall/summary.rb:151 src/include/firewall/summary.rb:153
msgid "Interfaces"
msgstr "接口"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:313 src/include/firewall/dialogs.rb:316
msgid "Allowed Services"
msgstr "允许的服务"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#: src/include/firewall/dialogs.rb:331
msgid "Network Masquerading"
msgstr "网络伪装"

#. TRANSLATORS: tree menu item
#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/dialogs.rb:334 src/include/firewall/subdialogs.rb:210
msgid "Masquerading"
msgstr "伪装 (Masquerading)"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:351 src/include/firewall/dialogs.rb:354
msgid "Broadcast"
msgstr "广播"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:379 src/include/firewall/dialogs.rb:382
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:840
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:727
msgid "Logging Level"
msgstr "日志记录级别"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#. Example:
#. All requests from network 80.44.11.0/24 to UDP port 53 originating on port 53
#. $[ "network" : "80.44.11.0/24", "protocol" : "udp", "dport" : "53",  "sport" : "53" ]
#.
#. Possible keys for parameters are "network", "protocol", "dport" and "sport".
#. Mandatory are "network" and "protocol".
#: src/include/firewall/dialogs.rb:390 src/include/firewall/dialogs.rb:393
#: src/include/firewall/summary.rb:464
msgid "Custom Rules"
msgstr "自定义规则"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#: src/include/firewall/dialogs.rb:438
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#. TRANSLATORS: Read dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:42
msgid ""
"<p><b><big>Reading Firewall Configuration</big></b>\n"
"<br>Please wait...</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在读取防火墙配置</big></b>\n"
"<br>请稍候...</p>"

#. TRANSLATORS: Write dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:46
msgid ""
"<p><b><big>Saving Firewall Configuration</big></b>\n"
"<br>Please wait...</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在保存防火墙配置</big></b>\n"
"<br>请稍候...</p>"

#. TRANSLATORS: Firewall interfaces dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:50
msgid ""
"<p><b><big>Interfaces</big></b>\n"
"<br>Here, assign your network devices into firewall zones\n"
"by selecting the device in the table and clicking <b>Change</b>.</p>\n"
"\n"
"<p>Enter special strings, like <tt>any</tt>, using \n"
"<b>Custom</b>. You can also enter interfaces not yet configured here.\n"
"If you need masquerading, the string <tt>any</tt> is not allowed.</p>\n"
"\n"
"<p>Every network device should be assigned to a firewall zone.\n"
"Network traffic through any unassigned interface is blocked.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>接口</big></b>\n"
"<br>在此通过选择表中的设备并点击<b>修改</b>来将您的网络设备指派至防火墙区域。"
"</p>\n"
"\n"
"<p>请使用<b>自定义</b>来输入特殊字符串，如 <tt>any</tt>。您也可在此处输入尚未"
"配置的接口。\n"
"若您需要伪装网络，则不允许字符串 <tt>any</tt>。</p>\n"
"\n"
"<p>每个网络设备均应指派至一个防火墙区域。\n"
"任何通过未指派的接口的网络流量均会被阻挡。</p>\n"

#. Network Manager
#. (NetworkService::IsManaged() ?
#. // TRANSLATORS: Optional help text for Firewall interfaces
#. //              Used only when the network interfaces are handled by the Network Manager tool
#. //              %1 is a string 'any' (by default)
#. //              %2 is a zone name 'External Zone' (by default)
#. sformat(_("<p>You are currently using NetworkManager to control your
#. network interfaces. You should insert a string '%1' into the zone '%2' using
#. <b>Custom</b>. Otherwise your configuration might not work.
#. </p>"), SuSEFirewall::special_all_interface_string, SuSEFirewall::GetZoneFullName(SuSEFirewall::special_all_interface_zone)):""
#. ),
#. TRANSLATORS: Allowed services dialog help 1/2
#: src/include/firewall/helps.rb:75
msgid ""
"<p><b><big>Allowed Services</big></b>\n"
"<br>Specify services or ports that should be accessible from the network.\n"
"Networks are divided into firewall zones.</p>\n"
"\n"
"<p>To allow a service, select the <b>Zone</b> and the\n"
"<b>Service to Allow</b> then press <b>Add</b>.\n"
"To remove an allowed service, select the <b>Zone</b> and the <b>Allowed "
"Service</b> then press <b>Delete</b>.</p>\n"
"\n"
"<p>By deselecting <b>Protect Firewall from Internal Zone</b>, you remove\n"
"protection from the zone. All services and ports in your internal network "
"will\n"
"be unprotected.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>允许的服务</big></b>\n"
"<br>指定应可从网络访问的服务或端口。\n"
"网络分为若干防火墙区域。</p>\n"
"\n"
"<p>要允许服务，请选择<b>区域</b>和<b>要允许的服务</b>然后按<b>添加</b>。</"
"p>\n"
"<p>要移除已允许的服务，请选择<b>区域</b>和<b>已允许的服务</b>然后按<b>删除</"
"b>。</p>\n"
"\n"
"<p>反选<b>从内部区域保护防火墙</b>，您将移除对该区域的保护。\n"
"您内部区域的全部服务和端口将不再受到保护。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Allowed services dialog help 2/2
#: src/include/firewall/helps.rb:89
msgid ""
"<p>Additional settings can be configured using <b>Advanced</b>.\n"
"Entries must be separated by a space. There you can allow TCP, UDP, and RPC "
"ports and\n"
"IP protocols.</p>\n"
"<p>TCP and UDP ports can be entered as port names (<tt>ftp-data</tt>),\n"
"port numbers (<tt>3128</tt>), and port ranges (<tt>8000:8520</tt>).\n"
"RPC ports must be entered as service names (<tt>portmap</tt> or "
"<tt>nlockmgr</tt>).\n"
"Enter IP protocols as the protocol name (<tt>esp</tt>).\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>可使用<b>高级</b>配置额外设置。\n"
"项目必须以空格分隔。您可在其中允许 TCP、UDP、RPC 端口和 IP 协议。</p>\n"
"<p>TCP 和 UDP 端口可输入为端口名称 (<tt>ftp-data</tt>)、\n"
"端口号 (<tt>3128</tt>) 和端口范围 (<tt>8000:8520</tt>)。\n"
"RPC 端口必须输入为服务名称 (<tt>portmap</tt> 或 <tt>nlockmgr</tt>)。\n"
"IP 协议输入为协议名称 (<tt>esp</tt>)。\n"
"</p>\n"

#. TRANSLATORS: Base masquerade dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:100
msgid ""
"<p><b><big>Masquerading</big></b>\n"
"<br>Masquerading is a function that hides your internal network behind your "
"firewall and allows\n"
"your internal network to access the external network, such as the Internet, "
"transparently. Requests\n"
"from the external network to the internal one are blocked.\n"
"Select <b>Masquerade Networks</b> to masquerade your networks\n"
"to the external network.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>伪装</big></b>\n"
"<br>伪装功能可将您的内部网络隐藏在防火墙后，并允许您的内部网络透明地访问外部"
"网络，诸如互联网。\n"
"但外部网络对内部网络的请求会被阻挡。选择<b>伪装网络</b>来对外部网络伪装您的网"
"络。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Redirect-masquerade table dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:109
msgid ""
"<p>\n"
"Although requests from the external network cannot reach your internal "
"network, it is possible to\n"
"transparently redirect any requested ports on your firewall to any internal "
"IP.  \n"
"To add a new redirect rule, press <b>Add</b> and complete the redirect form."
"</p>\n"
"\n"
"<p>To removed any redirect rule, select it in the table and press <b>Delete</"
"b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"尽管来自外部网络的请求无法触及您的内部网络，但可以透明地将您防火墙上任何被请"
"求的端口重定向至任何内部 IP。\n"
"要添加新的重定向规则，请按<b>添加</b>并完成重定向表单。</p>\n"
"\n"
"<p>要移除任何重定向规则，请在表中选择它然后按<b>删除</b>。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Simple broadcast configuration dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:118
msgid ""
"<p><b><big>Broadcast Configuration</big></b>\n"
"<br>Broadcast packets are special UDP packets sent to the whole network to "
"find \n"
"neighboring computers or send information to each computer in the network.\n"
"For example, CUPS servers provide information about their printing queues "
"using broadcast packets.</p>\n"
"\n"
"<p>SuSEfirewall2 services selected in allowed interfaces automatically add "
"needed broadcast\n"
"ports here. To remove any or add any others, edit lists of space-separated "
"ports for\n"
"particular zones.</p>\n"
"\n"
"<p>Other dropped broadcast packets are logged. It could be quite a lot of "
"packets in wider networks.\n"
"To suppress logging of these packets, deselect <b>Log Not Accepted Broadcast "
"Packets</b>\n"
"for the desired zones.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>广播配置</big></b>\n"
"<br>广播数据包是发送到整个网络的特殊 UDP 数据包，\n"
"用于发现邻近的计算机或向网络中的每台计算机发送信息。\n"
"例如，CUPS 服务器使用广播数据包提供有关其打印队列的信息。</p>\n"
"\n"
"<p>在允许的接口中所选的 SuSEfirewall2 服务会自动在此添加所需的广播端口。\n"
"要移除或添加任何其它端口，请编辑特定区域的以空格分隔的端口列表。</p>\n"
"\n"
"<p>计算机将记录其它被丢弃的广播包。在较大的网络中可能有很多数据包。\n"
"要压制对这些数据包的记录，请对所需区域反选<b>记录未接受的广播数据包</b>。</"
"p>\n"

#: src/include/firewall/helps.rb:132
msgid ""
"<p><b><big>Broadcast Reply</big></b><br>\n"
"Firewall usually drops packets that are sent by another machines as their "
"reply\n"
"to broadcast packets sent by your system, e.g., Samba browsing or SLP "
"browsing.</p>\n"
"\n"
"<p>Here you can configure which packets are allowed to pass through the "
"firewall. Use <b>Add</b>\n"
"button to add a new rule. You will have to choose the firewall zone and also "
"choose from\n"
"some already defined services or set your rule completely manually.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>广播回应</big></b><br>\n"
"防火墙通常会丢弃由其它计算机作为对您系统发送的广播数据包的回应发送的数据"
"包，\n"
"例如，Samba 浏览或 SLP 浏览。</p>\n"
"\n"
"<p>在此您可以配置哪些数据包允许穿越防火墙。使用<b>添加</b>按钮可添加一条新规"
"则。\n"
"您将需要选择防火墙区域和从一些已定义的服务中选择或完全手动设置您的规则。</"
"p>\n"

#. TRANSLATORS: Base IPsec configuration dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:142
msgid ""
"<p><b><big>IPsec Support</big></b>\n"
"<br>IPsec is an encrypted communication between trusted hosts or networks "
"through untrusted networks, such as\n"
"the Internet. This dialog opens IPsec for an external zone using\n"
"<b>Enabled</b>.</p>\n"
"\n"
"<p><b>Details</b> configures how to handle successfully decrypted\n"
"IPsec packets.  For example, they could be handled as if they were from the "
"internal zone.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>IPsec 支持</big></b>\n"
"<br>Ipsec 是可信主机或网络之间在通过不可信网络诸如互联网时采用的一种加密通信"
"方式。\n"
"此对话框将通过<b>已启用</b>为某个外部区域打开 Ipsec。</p>\n"
"\n"
"<p><b>细节</b>可配置如何处理已成功解密的 IPSec 数据包。\n"
"例如，它们可能像是来自内部区域的数据包一样被处理。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Base Logging configuration dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:152
msgid ""
"<p><b><big>Logging Level</big></b>\n"
"<br>This is a base configuration dialog for IP packet logging settings. "
"Here,\n"
"configure logging for incoming connection packets. Outgoing ones are not "
"logged at all.</p>\n"
"\n"
"<p>There are two groups of logged IP packets: <b>Accepted Packets</b> and "
"<b>Not Accepted Packets</b>.\n"
"You can choose from three levels of logging for each group: <b>Log All</b> "
"for logging every\n"
"packet, <b>Log Only Critical</b> for logging only interesting ones, or <b>Do "
"Not Log Any</b>\n"
"for no logging. You should log at least critical accepted packets.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>日志记录级别</big></b>\n"
"<br>这是有关 IP 数据包日志记录设置的一个基本配置对话框。\n"
"在此可配置进站连接数据包的日志记录级别。出站数据包则完全不记录。</p>\n"
"\n"
"<p>被记录的 IP 数据包分为两组：<b>接受的数据包</b>和<b>未接受的数据包</b>。\n"
"您可以从以下三种日志记录级别中为每个组选择一个级别：\n"
"<b>全部记录</b>表示记录每个数据包，\n"
"<b>只记录关键信息</b>表示仅记录感兴趣的数据包，\n"
"<b>不记录任何信息</b>表示不作记录。\n"
"您至少应记录关键的已接受的数据包。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Base Summary dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:163
msgid ""
"<p><b><big>Summary</big></b>\n"
"<br>Here, find a summary of your configuration settings.\n"
"This summary is divided into general configuration and parts for each "
"firewall zone.\n"
"Every existing zone is summarized here.</p>\n"
"\n"
"<p><b>Firewall Starting</b> shows whether the firewall is started in the\n"
"<b>boot process</b> or only <b>manually</b>.</p>\n"
"\n"
"<p>Firewall zones must have a network interface assigned to list the "
"following items in the summary:</p>\n"
"\n"
"<p><b>Interfaces</b>: All interfaces are listed using their configuration "
"name and device name.</p>\n"
"\n"
"<p><b>Open Services, Ports, and Protocols</b>: This lists all allowed "
"network services, additional\n"
"TCP (Transmission Control Protocol), UDP (User Datagram Protocol), and RPC "
"(Remote Procedure Call)\n"
"ports, and IP (Internet Protocol) protocols.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>摘要</big></b>\n"
"<br>此处可找到您配置设置的摘要。\n"
"此摘要分为常规配置和针对每个防火墙区域的配置部分。\n"
"每个已有区域均摘要于此。</p>\n"
"\n"
"<p><b>防火墙启动</b>显示了是在<b>引导过程</b>中启动防火墙还是仅<b>手动</b>启"
"动防火墙。</p>\n"
"\n"
"<p>必须为防火墙区域指派一个网络接口才能在摘要中列出以下项目：</p>\n"
"\n"
"<p><b>接口</b>：使用接口配置名和设备名列出全部接口。</p>\n"
"\n"
"<p><b>打开的服务、端口和协议</b>：列出了全部允许的网络服务、额外\n"
"TCP (传送控制协议) 端口、UDP (用户数据报文协议) 端口和 RPC (远程过程调用)\n"
"端口以及 IP (互联网协议) 协议。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 1/6
#: src/include/firewall/helps.rb:181
msgid ""
"<p>Here, enter additional\n"
"ports or protocols to enable in the firewall zone.</p>"
msgstr "<p>此处可输入要在防火墙区域中启用的额外端口或协议。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 2/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:186
msgid ""
"<p><b>TCP Ports</b> and <b>UDP Ports</b> can be entered as\n"
"a list of port numbers, port names, or port ranges separated by spaces,\n"
"such as <tt>22</tt>, <tt>http</tt>, or <tt>137:139</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p>可将 <b>TCP 端口</b>和 <b>UDP 端口</b>输入为\n"
"一份使用空格分隔的端口号、端口名称或端口范围列表，\n"
"诸如 <tt>22</tt>、<tt>http</tt> 或 <tt>137:139</tt>。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 3/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:193
msgid ""
"<p><b>RPC Ports</b> is a list of RPC services, such as\n"
"<tt>nlockmgr</tt>, <tt>ypbind</tt>, or <tt>portmap</tt>, separated by spaces."
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>RPC 端口</b>是一份 RPC 服务列表 (诸如\n"
"<tt>nlockmgr</tt>、<tt>ypbind</tt> 或 <tt>portmap</tt>)，以空格分隔。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 4/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:198
msgid ""
"<p><b>IP Protocols</b> is a list of protocols, such as\n"
"<tt>esp</tt>, <tt>smp</tt>, or <tt>chaos</tt>, separated by spaces.\n"
"Find the current list of protocols at\n"
"http://www.iana.org/assignments/protocol-numbers.</p>"
msgstr ""
"<p><b>IP 协议</b>是一份协议列表，诸如\n"
"<tt>esp</tt>、<tt>smp</tt> 或 <tt>chaos</tt>，以空格分隔。\n"
"可在 http://www.iana.org/assignments/protocol-numbers\n"
"找到目前协议列表。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 5/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:206
msgid ""
"<p>The <b>Port Range</b> consists of two colon-separated numbers that "
"represent\n"
"all numbers inside the range including the numbers themselves.\n"
"The first port number must be lower than the second one,\n"
"for example, <tt>200:215</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>端口范围</b>由两个以冒号分隔的端口号组成，\n"
"代表了位于该区间的全部端口号，包括这两个端口号本身。\n"
"第一个端口号必须小于第二个端口号，\n"
"例如，<tt>200:215</tt>。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 6/6
#: src/include/firewall/helps.rb:213
msgid ""
"<p>The <b>Port Name</b> is a name assigned to a port number by the IANA\n"
"organization. One port number can have multiple port names assigned. Find\n"
"the assignment currently in use in the <tt>/etc/services</tt> file.</p>"
msgstr ""
"<p><b>端口名称</b>是由 IANA 组织指派给一个端口号的名称。\n"
"一个端口号可以指派多个端口名称。\n"
"可在 <tt>/etc/services</tt> 文件中查找目前使用的指派映射。</p>"

#. TRANSLATORS: help for Installation Proposal Dialog
#: src/include/firewall/helps.rb:219
msgid ""
"<p><b><big>Firewall</big></b><br />\n"
"A firewall is a defensive mechanism that protects your computer from network "
"attacks.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>防火墙</big></b><br />\n"
"防火墙是保护您的计算机免受网络攻击的防护机制。</p>\n"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 1/5
#: src/include/firewall/helps.rb:223
msgid ""
"<p><b><big>Custom Rules</big></b><br>\n"
"Set special firewall rules that allow new connections\n"
"matching these rules.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>自定义规则</big></b><br>\n"
"设置特殊防火墙规则，只允许匹配这些规则的新连接。<p>\n"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 2/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 1/4
#: src/include/firewall/helps.rb:229 src/include/firewall/helps.rb:256
msgid ""
"<p><b>Source Network</b><br>\n"
"Network or IP address where the connection comes from,\n"
"e.g., <tt>192.168.0.1</tt> or <tt>192.168.0.0/255.255.255.0</tt>\n"
"or <tt>192.168.0.0/24</tt> or <tt>0/0</tt> (which means <tt>all</tt>).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>来源网络</b><br>\n"
"连接源自的网络或 IP 地址，例如\n"
"<tt>192.168.0.1</tt> 或 <tt>192.168.0.0/255.255.255.0</tt>\n"
"或 <tt>192.168.0.0/24</tt> 或 <tt>0/0</tt> (意思是<tt>全部</tt>)。<p>\n"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 3/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 2/4
#: src/include/firewall/helps.rb:236 src/include/firewall/helps.rb:263
msgid ""
"<p><b>Protocol</b><br>\n"
"Protocol used by that packet. Special protocol <tt>RPC</tt> is used for\n"
"RPC services.</p>"
msgstr ""
"<p><b>协议</b><br>\n"
"该数据包所用的协议。\n"
"特殊协议 <tt>RPC</tt> 用于 RPC 服务。<p>"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 4/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 3/4
#: src/include/firewall/helps.rb:242 src/include/firewall/helps.rb:269
msgid ""
"<p><b>Destination Port</b><br>\n"
"Port name, port number or range of ports that are allowed to be\n"
"accessed, e.g., <tt>smtp</tt> or <tt>25</tt> or <tt>100:110</tt>.\n"
"In case of <tt>RPC</tt> protocol, use the RPC service name.\n"
"This entry is optional.</p>"
msgstr ""
"<p><b>目标端口</b><br>\n"
"允许访问的端口名称、端口号或端口范围，例如\n"
"<tt>smtp</tt>或<tt>25</tt>或<tt>100:110</tt>。\n"
"若是<tt>RPC</tt>协议，请使用 RPC 服务名称。\n"
"此项可选。<p>"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 5/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 4/4
#: src/include/firewall/helps.rb:250 src/include/firewall/helps.rb:277
msgid ""
"<p><b>Source Port</b><br>\n"
"Port name, port number or range of ports where the packet\n"
"originates from. This entry is optional.</p>"
msgstr ""
"<p><b>来源端口</b><br>\n"
"数据包源自的端口名称、端口号或端口范围。\n"
"此项可选。<p>"

#: src/include/firewall/helps.rb:289
msgid "FIXME: Help for '%1' is missing!"
msgstr "修我吧：%1 的帮助丢失了！"

#. TRANSLATORS: Frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:87
msgid "Firewall Interfaces"
msgstr "防火墙接口"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:95
msgid "Device"
msgstr "设备"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:97
msgid "Interface or String"
msgstr "接口或字符串"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:99
msgid "Configured In"
msgstr "配置于"

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:108
msgid "&Change..."
msgstr "修改(&C)..."

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:114
msgid "C&ustom..."
msgstr "自定义(&U)..."

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:128
msgid "Zone for Network Interface"
msgstr "网络接口区域"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:140
msgid "&Interface Zone"
msgstr "接口区域(&I)"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:182
msgid "Additional Interface Settings for Zones"
msgstr "区域的额外接口设置"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:224
msgid "&Masquerade Networks"
msgstr "伪装网络(&M)"

#. TRANSLATORS: combo box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:267
msgid "All&owed Services for Selected Zone"
msgstr "所选区域允许的服务(&O)"

#. items handled by replacepoint
#. TRANSLATORS: combo box
#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:280
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:865
msgid "&Service to Allow"
msgstr "要允许的服务(&S)"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:288
msgid "Allowed Service"
msgstr "允许的服务"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:290
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:300
msgid "&Protect Firewall from Internal Zone"
msgstr "从内部区域保护防火墙(&P)"

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:322
msgid "A&dvanced..."
msgstr "高级(&D)..."

#. TRANSLATORS: combo box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:339
msgid "Expert Rules Services for Selected Zone"
msgstr "所选区域的专家规则服务"

#. TRANSLATORS: table header item
#. TRANSLATORS: table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:349
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:509
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1056
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1405
msgid "Source Network"
msgstr "来源网络"

#. TRANSLATORS: table header item
#. TRANSLATORS: table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:351
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:511
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1057
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1131
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1407
msgid "Protocol"
msgstr "协议"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:353
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1058
msgid "Destination Port"
msgstr "目标端口"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:355
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1059
msgid "Source Port"
msgstr "来源端口"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:386
msgid "Additional Allowed Ports"
msgstr "额外允许的端口"

#. TRANSLATORS: label, %1 is a zone name like "External Zone"
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:392
msgid "Settings for Zone: %1"
msgstr "区域设置：%1"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:395
msgid "&TCP Ports"
msgstr "&TCP 端口"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:397
msgid "&UDP Ports"
msgstr "&UDP 端口"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:399
msgid "&RPC Ports"
msgstr "&RPC 端口"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:404
msgid "&IP Protocols"
msgstr "&IP 协议"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:503
msgid "Redirect Requests to Masqueraded IP"
msgstr "将请求重定向到伪装的 IP"

#. TRANSLATORS: table header item, Req. == Requested
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item, Req.=Requested
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:513
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1409
msgid "Req. IP"
msgstr "请求的 IP"

#. TRANSLATORS: table header item, Req. == Requested
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item, Req.=Requested
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:515
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1411
msgid "Req. Port"
msgstr "请求的端口"

#. TRANSLATORS: table header item, Redir. == Redirect
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item, Redir.=Redirect
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:518
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1413
msgid "Redir. to IP"
msgstr "重定向到 IP"

#. TRANSLATORS: table header item, Redir. == Redirect
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item, Redir.=Redirect
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:520
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1415
msgid "Redir. to Port"
msgstr "重定向到端口"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:546
msgid "Add Masqueraded Redirect Rule"
msgstr "添加伪装重定向规则"

#. TRANSLATORS: section title in popup window
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:550
msgid "Redirect Matching Rule:"
msgstr "重定向匹配规则："

#. TRANSLATORS: editable select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:557
msgid "&Source Network"
msgstr "来源网络(&S)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:564
msgid "Re&quested IP (Optional)"
msgstr "请求的 IP(可选)(&Q)"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:573
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1092
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1980
msgid "&Protocol"
msgstr "协议(&P)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:580
msgid "R&equested Port"
msgstr "请求的端口(&E)"

#. TRANSLATORS: section title in popup window
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:586
msgid "Redirection:"
msgstr "重定向："

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:592
msgid "Re&direct to Masqueraded IP"
msgstr "重定向到伪装的 IP(&D)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:599
msgid "&Redirect to Port (Optional)"
msgstr "重定向到端口(可选)(&R)"

#. TRANSLATORS: select box item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:831
msgid "Log All"
msgstr "全部记录"

#. TRANSLATORS: select box item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:833
msgid "Log Only Critical"
msgstr "只记录关键信息"

#. TRANSLATORS: select box item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:835
msgid "Do Not Log Any"
msgstr "不记录任何信息"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:846
msgid "&Logging Accepted Packets"
msgstr "记录接受的数据包(&L)"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:854
msgid "L&ogging Not Accepted Packets"
msgstr "记录未接受的数据包(&O)"

#. Only for Expert configuration
#.
#. term BroadcastConfigurationExpert () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("Broadcast Configuration"),
#. `VBox (
#. `RadioButtonGroup (`id("broadcast_configuration"),
#. `VBox (
#. `Left ( `RadioButton (`id("drop_incoming"), _("Drop Incoming Broadcast")) ),
#. `Left( `RadioButton (`id("allow_incoming"), _("Allow Incoming Broadcast")) )
#. )
#. ),
#. `HBox (
#. `HWeight( 4,
#. `Empty()
#. ),
#. `HWeight( 50,
#. `MultiSelectionBox (`id("accept_broadcast_packets"),
#. _("Firewall Zones Allowing Broadcast Packets"),
#. GetZonesListedItems()
#. )
#. )
#. ),
#. `Left (
#. `CheckBox (`id("dropped_packets"), _("Log Not Accepted Broadcast Packets"))
#. )
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:899
msgid "Broadcast Configuration"
msgstr "广播配置"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:908
msgid "Accepting the Broadcast Reply"
msgstr "正在接受广播回应"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:911
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:601
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1084
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1129
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1176
msgid "Zone"
msgstr "区域"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:911
msgid "Service"
msgstr "服务"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:911
msgid "Accepted from Network"
msgstr "从网络接受的"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:916
msgid "&Add..."
msgstr "添加(&A)..."

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:917
msgid "&Delete"
msgstr "删除(&D)"

#. Only for Expert configuration
#.
#. term HierarchicalTokenBucket () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("Hierarchical Token Bucket"),
#. `VBox (
#. `Left ( `Label (_("Adjust upstream limit for selected interface")) ),
#. `HBox (
#. `HWeight ( 3,
#. `ComboBox (`id("htb_interface"), _("Interface"), [
#. // FIXME: fake items
#. `item(`id(1), "RTL-8139 / eth-aa-bb-cc-dd-ee"),
#. `item(`id(1), "Askey 815C / modem0")
#. ])
#. ),
#. `HWeight ( 1,
#. `InputField (`id("htb_unit"), `opt(`hsquash), _("kbit/sec."))
#. )
#. )
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#. Only for Expert configuration
#.
#. term AdvancedSecuritySettings () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("Advanced Security Settings"),
#. `VBox (
#. `Left( `ComboBox (`id("disallowed_packets"), _("Disallowed Packets"), [
#. `item(`id("drop"), _("Drop")),
#. `item(`id("drop"), _("Reject"))
#. ])),
#. `Left ( `CheckBox (`id("block_new_connections"), _("Block New Connections from This Host")) ),
#. `Left ( `CheckBox (`id("allow_ping"), _("Allow to Ping This Host")) ),
#. `Left ( `CheckBox (`id("allow_traceroute"), _("Allow Traceroute through This Host")) )
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:971
msgid "IPsec Support"
msgstr "IPsec 支持"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:974
msgid "&Enabled"
msgstr "已启用(&E)"

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:977
msgid "&Details..."
msgstr "细节(&D)..."

#. TRANSLATORS: select box item, trust IPsec packet the same as the origin of the packet
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:990
msgid "Same Zone as Original Source Network"
msgstr "与原始来源网络相同的区域"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:996
msgid "IPsec Zone"
msgstr "IPsec 区域"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1003
msgid "&Trust IPsec As"
msgstr "信任 IPsec 为(&T)"

#. Only for Expert configuration
#.
#. term IPv6Support () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("IPv6 Support"),
#. `VBox (
#. `Label ("H I C   S U N T   L E O N E S")
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1041
msgid "Custom Allowed Rules"
msgstr "自定义允许规则"

#. TRANSLATORS: combo box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1048
msgid "Firewall &Zone"
msgstr "防火墙区域(&Z)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1060
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1082
msgid "Add New Allowing Rule"
msgstr "加入新允许规则"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1087
msgid "Source &Network"
msgstr "来源网络(&N)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1106
msgid "&Destination Port (Optional)"
msgstr "目的端口(可选)(&D)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1111
msgid "&Source Port (Optional)"
msgstr "来源端口(可选)(&S)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1116
msgid "Additional &Options (Optional)"
msgstr "附加选项(可选)(&O)"

#. TRANSLATORS: informative label in dialog
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1144
msgid "Creating summary..."
msgstr "正在创建摘要..."

#. TRANSLATORS: check box in summary dialog
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1147
msgid "&Show Details"
msgstr "显示细节(&S)"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:53
msgid "TCP Ports"
msgstr "TCP 端口"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:55
msgid "UDP Ports"
msgstr "UDP 端口"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:57
msgid "RPC Services"
msgstr "RPC 服务"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:59
msgid "IP Protocols"
msgstr "IP 协议"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:61
msgid "Broadcast Ports"
msgstr "广播端口"

#. (NetworkService::IsManaged() ?
#. // TRANSLATORS: an informative text, text presented in HTML - newlines are not needed
#. _("All network interfaces handled by NetworkManager and all other unassigned interfaces will be assigned to this zone.")
#. :
#. TRANSLATORS: an informative text, text presented in HTML - newlines are not needed
#: src/include/firewall/summary.rb:107
msgid "Any unassigned interface will be assigned to this zone."
msgstr "任何未指派的接口都将被指派到此区域。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:114
msgid "Currently supported only in external zone."
msgstr "目前仅在外部区域中支持。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:121
msgid "Unknown network interface."
msgstr "未知网络接口。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:198
msgid "No interfaces assigned to this zone."
msgstr "未向该区域指派任何接口。"

#. TRANSLATORS: CommandLine summary header
#. TRANSLATORS: UI summary header
#: src/include/firewall/summary.rb:349 src/include/firewall/summary.rb:351
msgid "Open Services, Ports, and Protocols"
msgstr "打开服务、端口和协议"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:362
msgid "Internal zone is unprotected.  All ports are open."
msgstr "内部区域未受保护。全部端口都是打开的。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:431
msgid "Zone has no open ports."
msgstr "区域没有打开的端口。"

#: src/include/firewall/summary.rb:473
msgid "%1 custom rules are defined"
msgstr "定义了 %1 个自定义规则"

#: src/include/firewall/summary.rb:486
msgid ""
"Network: <i>%1</i>, Protocol: <i>%2</i>, Destination port: <i>%3</i>, Source "
"port: <i>%4</i>, Options: <i>%5</i>"
msgstr ""
"网络：<i>%1</i>，协议：<i>%2</i>，目标端口： <i>%3</i>，来源端口：<i>%4</i>，"
"选项：<i>%5</i>"

#: src/include/firewall/summary.rb:489 src/include/firewall/summary.rb:492
#: src/include/firewall/summary.rb:499 src/include/firewall/summary.rb:504
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/include/firewall/summary.rb:507
msgid "None"
msgstr "无"

#. TRANSLATORS: CommandLine Summary header
#. TRANSLATORS: UI Summary header
#: src/include/firewall/summary.rb:547 src/include/firewall/summary.rb:549
msgid "Firewall Starting"
msgstr "防火墙启动"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:563
msgid "<b>Enable</b> firewall automatic starting"
msgstr "<b>启用</b>防火墙自动启动"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:575
msgid "<b>Disable</b> firewall automatic starting"
msgstr "<b>禁用</b>防火墙自动启动"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:592
msgid "Firewall starts after the configuration has been written"
msgstr "配置写入后启动防火墙"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:605
msgid "Firewall <b>starts</b> after the configuration has been written"
msgstr "配置写入后<b>启动</b>防火墙"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:622
msgid ""
"Firewall <b>will be stopped</b> after the configuration has been written"
msgstr "配置写入后将<b>停止</b>防火墙"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:637
msgid "Firewall will not start after the configuration has been written"
msgstr "配置写入后不启动防火墙"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:659 src/include/firewall/summary.rb:661
msgid "Unassigned Interfaces"
msgstr "未指派的接口"

#. TRANSLATORS: Warning plain text in summary
#: src/include/firewall/summary.rb:690
msgid "No network traffic is permitted through these interfaces."
msgstr "网络流量不允许通过这些接口。"

#. Function starts Firewall services and sets firewall
#. to be started after exiting YaST
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:136
msgid "Starting firewall..."
msgstr "正在启动防火墻..."

#. Function stops Firewall services and sets firewall
#. to be stopped after exiting YaST
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:147
msgid "Stopping firewall..."
msgstr "正在停止防火墻..."

#. TRANSLATORS: table item, connected with firewall zone of interface
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:184
msgid "No zone assigned"
msgstr "未指派任何区域"

#. TRANSLATORS: table item, "User defined string" instead of Device_name
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:224
msgid "Custom string"
msgstr "自定义字符串"

#. interface could be unassigned
#. TRANSLATORAS: selection box item, connected with firewall zone of interface
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:288
msgid "No Zone Assigned"
msgstr "未指派任何区域"

#. TRANSLATORS: error message, %1 stands for the port number
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:487
msgid "Port number %1 is invalid."
msgstr "端口号 %1 无效。"

#. TRANSLATORS: error message, %1 stands for the port number,
#. %2 stands for, e.g., port range, where the wrong port definition %1 was found
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:492
msgid "Port number %1 in definition %2 is invalid."
msgstr "定义 %2 中的端口号 %1 无效。"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:500
msgid "Invalid Port Definition"
msgstr "无效的端口定义"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 stands for the maximal port number
#. that is possible to use in port-range
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:506
msgid "The port number must be in the interval from 1 to %1 (inclusive)."
msgstr "该端口号必须位于 1 到 %1(含) 的区间内。"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:584
msgid "Invalid Port Range Definition"
msgstr "无效的端口范围定义"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 is a port-range defined by user
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:587
msgid ""
"Port range %1 is invalid.\n"
"It must be defined as the min_port_number:max_port_number and\n"
"max_port_number must be bigger than min_port_number."
msgstr ""
"端口范围 %1 无效。\n"
"端口范围必须定义为最小端口号:最大端口号，\n"
"且最大端口号必须大于最小端口号。"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:604
msgid "Unknown Port Name"
msgstr "未知端口名"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 is a port-name
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:607
msgid ""
"Port name %1 is unknown in your current system.\n"
"It probably would not work.\n"
"Really use this port?\n"
msgstr ""
"端口名 %1 对您目前的系统未知。\n"
"它很可能用不了。\n"
"真的使用此端口吗？\n"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:636
msgid "Invalid Additional Service Definition"
msgstr "无效的额外服务定义"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 stands for the wrong settings (might be quite long)
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:639
msgid ""
"It appears that the additional service settings\n"
"%1\n"
"are wrong. Entries should be separated by spaces instead of commas,\n"
"which are not allowed.\n"
"Really use the current settings?"
msgstr ""
"额外服务设置 %1 似乎是错的。 \n"
"应以空格而不是逗号分隔项，后者是不允许的。\n"
"真的使用当前设置吗？"

#. :
#. `Left(`Label("FIXME: missing functionality for expert configuration"))
#. )
#. (!IsThisExpertConfiguration() ?
#. TRANSLATORS: informative label
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1035
msgid ""
"Masquerading needs at least one external interface and one other interface."
msgstr "伪装至少需要一个外部接口和另一个接口。"

#. TRANSLATORS: popup message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1056
msgid "This entry must be completed."
msgstr "必须完成此项。"

#. TRANSLATORS: popup message, right port definition is two lines below this message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1080
msgid "Wrong port definition."
msgstr "错误的端口定义。"

#. TRANSLATORS: popup error message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1107
msgid ""
"Wrong port definition.\n"
"No port number found for this port name.\n"
"Use the port number instead of the port name.\n"
msgstr ""
"错误的端口定义。\n"
"未找到与此端口名对应的端口号。\n"
"请使用端口号而不是端口名。\n"

#. TRANSLATORS: popup message, right definition is two lines below this message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1136
msgid "Invalid IP definition."
msgstr "无效的 IP 定义。"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1463
msgid "&Log Not Accepted Broadcast Packets"
msgstr "记录未接受的广播数据包(&L)"

#. TRANSLATORS: popup question
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1524
msgid ""
"Firewall automatic starting has been disabled\n"
"but firewall is currently running.\n"
"\n"
"Stop the firewall after the new configuration has been written?\n"
msgstr ""
"防火墙自动启动已被禁用\n"
"但防火墙现在正在运行。\n"
"\n"
"在写入新配置后停止防火墙吗？\n"

#. network is mandatory
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1703
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1910
msgid "Invalid network definition '%1'"
msgstr "无效的网络定义 '%1'"

#. destination port is optional
#. source port is optional
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1721
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1752
msgid "Invalid port range '%1'"
msgstr "无效的端口范围 '%1'"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1733
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1764
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1924
msgid "Invalid port name or number '%1'"
msgstr "无效的端口名或端口号 '%1'"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1827
msgid "All services using UDP"
msgstr "全部使用 UDP 的服务"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1829
msgid "All services using TCP"
msgstr "全部使用 TCP 的服务"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1831
msgid "Samba browsing"
msgstr "Samba 浏览"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1833
msgid "SLP browsing"
msgstr "SLP 浏览"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1845
msgid "All networks"
msgstr "全部网络"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1847
msgid "Subnet: %1"
msgstr "子网：%1"

#. hard-coded default
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1952
msgid "&Zone"
msgstr "区域(&Z)"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1956
msgid "&Network"
msgstr "网络(&N)"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1963
msgid "&Service"
msgstr "服务(&S)"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1969
msgid "User-defined service"
msgstr "用户定义的服务"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1994
msgid "Po&rt"
msgstr "端口(&R)"

#. redraw table
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:2089
msgid "Select an item to delete."
msgstr "选择要删除的项。"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:55
msgid "Firewall configuration"
msgstr "防火墻设置"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:64
msgid "Start-up settings"
msgstr "启动设置"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:70
msgid "Known firewall zones"
msgstr "已知防火墙区域"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:78
msgid "Network interfaces configuration"
msgstr "网络接口配置"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:89
msgid "Allowed services, ports, and protocols"
msgstr "允许的服务、端口和协议"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:102
msgid "Broadcast packet settings"
msgstr "广播数据包设置"

#. TRANSLATORS: CommandLine
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:110
msgid "Masquerading settings"
msgstr "伪装设置"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:116
msgid "Redirect requests to masqueraded IP"
msgstr "将请求重定向到伪装的 IP"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:124
msgid "Logging settings"
msgstr "日志记录设置"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:133
msgid "Firewall configuration summary"
msgstr "防火墙配置摘要"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:141
msgid "Enables firewall"
msgstr "启用防火墙"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:147
msgid "Disables firewall"
msgstr "禁用防火墙"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:154
msgid "Show current settings"
msgstr "显示当前设置"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:158
msgid "Start firewall in the boot process"
msgstr "在引导过程中启动防火墙"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:164
msgid "Start firewall manually"
msgstr "手动启动防火墙"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:170
msgid "List configured entries"
msgstr "列出已经配置项"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:177
msgid "Zone short name"
msgstr "区域简称"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:181
msgid "Add a new record"
msgstr "添加新记录"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:185
msgid "Remove a record"
msgstr "删除记录"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:190
msgid "Network interface configuration name"
msgstr "网络接口配置名称"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:197
msgid "Logging accepted packets (all|crit|none)"
msgstr "记录接受的数据包 (all|crit|none)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:204
msgid "Logging not accepted packets (all|crit|none)"
msgstr "记录未接受的数据包 (all|crit|none)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:211
msgid "Logging broadcast packets (yes|no)"
msgstr "记录广播数据包 (yes|no)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:217
msgid "Set value"
msgstr "设置值"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:222
msgid "Port name or number; comma-separate multiple ports"
msgstr "端口名或端口号；逗号分隔的多个端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:229
msgid "Known firewall service; comma-separate multiple services"
msgstr "已知防火墙服务；逗号分隔的多个服务"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:236
msgid "TCP port name or number; comma-separate multiple ports"
msgstr "TCP 端口名或端口号；逗号分隔的多个端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:243
msgid "UDP port name or number; comma-separate multiple ports"
msgstr "UDP 端口名或端口号；逗号分隔的多个端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:250
msgid "RPC port name; comma-separate multiple ports"
msgstr "RPC 端口名；逗号分隔的多个端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:257
msgid "IP protocol name; comma-separate multiple protocols"
msgstr "IP 协议名；逗号分隔的多个协议"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:264
msgid "Set zone protection (yes|no)"
msgstr "设置区域保护 (yes|no)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:270
msgid "Detailed information"
msgstr "详细信息"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:274
msgid "Enable option"
msgstr "启用选项"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:278
msgid "Disable option"
msgstr "禁用选项"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:283
msgid "Source network, such as 0/0 or 145.12.35.0/255.255.255.0"
msgstr "来源网络，例如 0/0 或 145.12.35.0/255.255.255.0"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:290
msgid "Protocol (tcp|udp)"
msgstr "协议 (tcp|udp)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:295
msgid "Requested external IP (optional)"
msgstr "请求的外部 IP(可选)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:302
msgid "Requested port name or number"
msgstr "请求的端口名或端口号"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:309
msgid "Redirect to internal IP"
msgstr "重定向到内部 IP"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:316
msgid "Redirect to port on internal IP (optional)"
msgstr "重定向到内部 IP 上的端口(可选)"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:323
msgid "Record number"
msgstr "记录编号"

#. TRANSLATORS: CommandLine help
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:327
msgid "Use port names instead of port numbers"
msgstr "使用端口名而不是端口号"

#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is a firewall zone shortcut
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:401
msgid "Unknown zone %1."
msgstr "未知区域 %1。"

#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#. TRANSLATORS: CommandLine error, %1 is needed parameter name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:414
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:616
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:623
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:655
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:662
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:915
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:927
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1442
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1517
msgid "Parameter %1 must be set."
msgstr "必须设置参数 %1。"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:425
msgid "Listing Known Firewall Zones:"
msgstr "正在列出已知防火墙区域："

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:440
msgid "Shortcut"
msgstr "快捷键"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:442
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:775
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:895
msgid "Zone Name"
msgstr "区域名"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:487
msgid "Summary:"
msgstr "摘要："

#. TRANSLATORS: CommandLine error message
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:502
msgid "Only one parameter is allowed."
msgstr "只允许一个参数。"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#. TRANSLATORS: CommandLine header
#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:506
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:515
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:524
msgid "Start-Up:"
msgstr "启动："

#. TRANSLATORS: CommandLine progress information
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:509
msgid "Enabling firewall in the boot process..."
msgstr "正在引导过程中启用防火墙..."

#. TRANSLATORS: CommandLine progress information
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:518
msgid "Removing firewall from the boot process..."
msgstr "正在从引导过程中移除防火墙..."

#. TRANSLATORS: CommandLine informative text
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:528
msgid "Firewall is enabled in the boot process"
msgstr "防火墙已在引导过程中启用"

#. TRANSLATORS: CommandLine informative text
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:531
msgid "Firewall needs manual starting"
msgstr "防火墙需要手动启动"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:564
msgid "Network Interfaces in Firewall Zones:"
msgstr "防火墙区域中的网络接口："

#. TRANSLATORS: CommandLine table item (unknown/special string/interface)
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:583
msgid "Special firewall string"
msgstr "特殊防火墙字符串"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:603
msgid "Interface"
msgstr "接口"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:605
msgid "Device Name"
msgstr "设备名"

#. TRANSLATORS: CommandLine progress information, %1 is the special string, %2 is the zone name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:632
msgid "Adding special string %1 into zone %2..."
msgstr "正在将特殊字符串 %1 添加到区域 %2 中..."

#. TRANSLATORS: CommandLine progress information, %1 is the network interface name, %2 is the zone name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:642
msgid "Adding interface %1 into zone %2..."
msgstr "正在将接口 %1 添加到区域 %2 中..."

#. TRANSLATORS: CommandLine progress information, %1 is the special string, %2 is the zone name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:671
msgid "Removing special string %1 from zone %2..."
msgstr "正在将特殊字符串 %1 从区域 %2 中移除..."

#. TRANSLATORS: CommandLine progress information, %1 is the network interface name, %2 is the zone name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:681
msgid "Removing interface %1 from zone %2..."
msgstr "正在将接口 %1 从区域 %2 中移除..."

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:702
msgid "Log all"
msgstr "全部记录"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:704
msgid "Log only critical"
msgstr "只记录关键信息"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:706
msgid "Do not log any"
msgstr "不记录任何信息"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:716
msgid "Global Logging Settings:"
msgstr "全局日志记录设置："

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:724
msgid "Rule Type"
msgstr "规则类型"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:726
msgid "Value"
msgstr "值"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:732
msgid "Accepted"
msgstr "已接受"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:738
msgid "Not accepted"
msgstr "未接受"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:750
msgid "Logging Broadcast Packets:"
msgstr "记录广播数据包："

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:763
msgid "Logging enabled"
msgstr "日志记录已启用"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:765
msgid "Logging disabled"
msgstr "日志记录已禁用"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:773
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:893
msgid "Short"
msgstr "短"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:777
msgid "Logging Status"
msgstr "日志记录状态"

#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is an option value, %2 is an option name
#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is an option value, %2 is an option name
#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is an option value, %2 is an option name
#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is an option value, %2 is an option name
#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is an option value, %2 is an option name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:794
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:809
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:838
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1262
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1468
msgid "Value %1 is not allowed for option %2."
msgstr "选项 %2 不允许值 %1。"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:878
msgid "Allowed Broadcast Ports:"
msgstr "允许的广播端口："

#. TRANSLATORS: CommandLine header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:897
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1133
msgid "Port"
msgstr "端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine error message
#. TRANSLATORS: CommandLine error message
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:908
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1304
msgid "Only one action command is allowed here."
msgstr "这里只允许一个动作命令。"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:974
msgid "Defined Firewall Services:"
msgstr "已定义的防火墙服务："

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:985
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1403
msgid "ID"
msgstr "ID"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:987
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1088
msgid "Service Name"
msgstr "服务名称"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1009
msgid "TCP port"
msgstr "TCP 端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1011
msgid "UDP port"
msgstr "UDP 端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1013
msgid "RPC port"
msgstr "RPC 端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1015
msgid "IP protocol"
msgstr "IP 协议"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1021
msgid "Allowed Services in Zones:"
msgstr "区域中允许的服务："

#. TRANSLATORS: CommandLine table item (all firewall services are allowed in this zone)
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1034
msgid "All services"
msgstr "全部服务"

#. TRANSLATORS: CommandLine table item (this zone is not protected at all)
#. TRANSLATORS: CommandLine table item (this zone is not protected at all)
#. TRANSLATORS: CommandLine table item (this zone is not protected at all)
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1037
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1114
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1163
msgid "Entire zone unprotected"
msgstr "整个区域不受保护"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1086
msgid "Service ID"
msgstr "服务 ID"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1098
msgid "Additional Allowed Ports:"
msgstr "额外允许的端口："

#. TRANSLATORS: CommandLine table item (all ports are allowed in this zone)
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1111
msgid "All ports"
msgstr "全部端口"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1145
msgid "Allowed Additional IP Protocols in Zones:"
msgstr "区域中允许的额外 IP 协议："

#. TRANSLATORS: CommandLine table item (all protocols are allowed in this zone)
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1160
msgid "All IP protocols"
msgstr "全部 IP 协议"

#. TRANSLATORS: CommandLine table header item
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1178
msgid "IP Protocol"
msgstr "IP 协议"

#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is a service id
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1199
msgid "Unknown service %1."
msgstr "未知服务 %1。"

#. TRANSLATORS: CommandLine error message
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1272
msgid "Protection can only be set for internal zones."
msgstr "只能为内部区域设置保护。"

#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is a list of possible entries (without translation)
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1333
msgid "At least one of %1 must be set."
msgstr "至少必须设置一个 %1。"

#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is a list of possible action commands
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1348
msgid "At least one action command from %1 must be set."
msgstr "必须设置至少一个来自 %1 的动作命令。"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1365
msgid "Redirect Requests to Masqueraded IP:"
msgstr "将请求重定向到伪装的 IP："

#. TRANSLATORS: CommandLine error message, %1 is a port name
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1491
msgid "Unknown port name %1."
msgstr "未知端口名 %1。"

#. TRANSLATORS: CommandLine header
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1541
msgid "Masquerading Settings:"
msgstr "伪装设置："

#. TRANSLATORS: CommandLine informative text, %1 is "enabled" or "disabled"
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1547
msgid "Masquerading is %1"
msgstr "伪装为 %1"

#. TRANSLATORS: CommandLine masquerade status
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1550
msgid "enabled"
msgstr "已启用"

#. TRANSLATORS: CommandLine masquerade status
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1552
msgid "disabled"
msgstr "已禁用"

#. We can't do ncurces. Lets see if the firewalld-config
#. is installed
#: src/clients/firewall.rb:70
msgid "Your display can't support the 'firewall-config' UI.\n"
msgstr "您的显示器无法支持“firewall-config”UI。\n"

#: src/clients/firewall.rb:71
msgid "Either use the Yast2 command line or the 'firewall-cmd' utility."
msgstr "使用 Yast2 命令行或“firewall-cmd”实用程序。"

#. TRANSLATORS: CommandLine informative text, either "everywhere" or
#. "in the %1 zone" where %1 is zone name.
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1576
msgid "everywhere"
msgstr "所有位置"

#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1577
msgid "in the %1 zone"
msgstr "在 %1 区域中"

#. TRANSLATORS: CommandLine informative text, %1 is "enabled" or "disabled"
#. %2 is previously mentioned zone_msg
#: src/modules/SuSEFirewallCMDLine.rb:1583
msgid "Masquerading is %1 %2"
msgstr "掩蔽为 %1 %2"

#~ msgid "Re&quested IP"
#~ msgstr "请求的 IP(&Q)"

#~ msgid ""
#~ "Invalid network definition '%1'.\n"
#~ "Network can be defined as an IP or IP with slash and netmask.\n"
#~ "\n"
#~ "For instance: 192.168.0.1\n"
#~ "or 192.168.0.0/20\n"
#~ "or 192.168.0.0/255.255.255.0\n"
#~ "or 0/0"
#~ msgstr ""
#~ "无效网络定义 '%1'。\n"
#~ "可以通过 IP 或 IP 斜杠加网络掩码定义网络。\n"
#~ "\n"
#~ "比如：192.168.0.1\n"
#~ "或 192.168.0.0/20\n"
#~ "或 192.168.0.0/255.255.255.0\n"
#~ "或 0/0"
